陳茂波：來年決定是否加薪俸稅及利得稅 另討論物業空置稅及商品服務稅

香港特區政府財政司司長陳茂波25日在港表示，2020到2021財政年度仍屬抗疫階段的深度衰退期，政府探討開源節流，在研究增加稅項時須審慎，包括考慮對香港競爭力的影響等。

當日，陳茂波出席《財政預算案》聯合電台節目時表示，今年經濟復甦的力度主要來自下半年，預計收入會減少，故要探討增加收入來源，不排除開徵資產增值稅。他說，政府在研究加徵稅項時，須考慮對香港競爭力的影響，及能否做到“能者多付”。

陳茂波表示，準備財政預算案時曾考慮上調薪俸稅及利得稅稅率，若將稅率調高1%，庫房或增加100億港元的收入，但現時社會已受到打擊、經濟形勢很差，并非合適時機，今年暫不會提升，來年或視乎形勢再作決定。至於物業空置稅的主要目標并非增加收入，而是希望地產商盡快出售單位。對於商品服務稅，其對基層人士影響大，需再討論。

多名市民關注電子消費券的問題，陳茂波表示，電子消費劵的使用範圍廣闊，可用於餐飲、購買日用品等，目的是希望幫助中小企和餐飲、零售等行業；相信即使身處內地的香港居民，亦可透過網購本地商戶的商品來使用消費券。至於有人擔心部分街市未裝八達通或不能使用電子消費券，陳茂波表示，政府在防疫抗疫基金下已撥款資助商戶設立有關系統，之後會再跟進。

預算案設立“百分百擔保個人特惠貸款計劃”，陳茂波表示，希望為失業人士提供多一個選擇。他說，去年預算案推出中小企的融資擔保計劃，最初只借出6個月薪水及租金，後來疫情影響全球，中小企要求政府加大額度及延長還款期，因此政府在考慮時，一方面要審慎，一方面要顧及有需要時可再調節。

赤化無孔不入

來年？自己友d野走佬先

加個生存稅啦

屌你老母，你去食撚屎啦

快啦屌

加撚夠未呀死仆街

有市民叫你自殺你條畜生唔聽下建議？

消費税呢？

pin

加個智商稅
膠官應該交稅交到破產

一手樓空置稅 = useless

好事，最好加到同英國一樣

低智商先要比

屌你唔加稅又點做到真正一國一制啊
香港本身稅基同蝗國唔同
唔改稅基點撚得呢

人哋德國統一，經濟停20年後復甦
香港就直撚情滅撚左佢

你覺得佢地高智商咩?

智商高過D官就要俾

睇來離取消港幣唔係太遠了。

咁仲請咁多公務員
起咁多垃圾基健

乜都加

加咗空置税先啦 又劫貧濟富

加商品稅囉
大家一齊俾